你做左幾耐先坐到而家個位

由細到大都覺得學術成績同工作能力其實有好大分別
當然好多人俾心機讀好書 搵好工
亦都有唔少讀唔成書 但屋企環境唔錯
去外國返嚟就又 MT 又盛
起步已經叫半個管理層

身邊見到好多
屋企唔算有錢 無得讀咁多Degree
又未叻到可以拎奬學金
但醒目又有工作能力嘅人

有幾多人讀書成績唔算好
但係出嚟做嘢後
因為工作能力同表現俾人賞識
可以做到管理層

你又用咗幾多時間去到你而家個位

做左四年 算係公司中層
讀書試過留級 asso
出面原來好多人比自己差
但叻既人仲多
出到黎先知道讀書時期到底係訓練緊d乜
自律 意志 規劃呢d 出到黎真係高下立見
愈早管理好自己真係贏在起跑線
好多野你出到黎先經歷已經落後人一大截
人大左返工放工仲要鞭策自己不停改變真係好攰

讀完個大專
見有啲同事無讀就出嚟做嘢
最大分別純粹可能係寫report快啲
整啲present好睇啲

但係對方工作能力比自己一定更好
例如分析事件 決策能力
可惜就係因為個學歷
成日俾管理層睇低一線

講錢好過啦, title咪又係得個名

我覺得錢同 Title 都緊要
咁讀書唔叻
除左勞力工作有無成功搵得多錢例子

勞力工作然後錢搵錢
無他

我意思係大家都打工仔, 但唔同行業既senior / manager地位人工待遇都可以差好遠

未打完就出左
我係同你所講調返轉, 成績都算見得下人但入錯行人工低即係失敗例子

巴打轉唔到行咩

好多而家 Fresh Grad 都叫咩咩 Manager

讀濕鳩數科
做左5年basic salary先過30
gross income唔過4

香港 5 年過 30 算唔錯

成日覺得明明可以做得更好，浪費左自己咁辛苦考AL